[{"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". N\u00e9t n\u1ed5i b\u1eadt nh\u1ea5t c\u1ee7a t\u00ecnh h\u00ecnh n\u01b0\u1edbc ta sau Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1 1954 v\u1ec1 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng l\u00e0", "answers": "A. M\u0129 thay ch\u00e2n Ph\u00e1p, \u0111\u01b0a tay sai l\u00ean n\u1eafm ch\u00ednh quy\u1ec1n \u1edf mi\u1ec1n Nam.B. mi\u1ec1n Nam tr\u1edf th\u00e0nh thu\u1ed9c \u0111\u1ecba ki\u1ec3u m\u1edbi, c\u0103n c\u1ee9 qu\u00e2n s\u1ef1 c\u1ee7a M\u0129.C. mi\u1ec1n B\u1eafc \u0111\u01b0\u1ee3c ho\u00e0n to\u00e0n gi\u1ea3i ph\u00f3ng, ti\u1ebfn l\u00ean CNXH.D. \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc b\u1ecb chia c\u1eaft l\u00e0m hai mi\u1ec1n v\u1edbi hai ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ch\u00ednh tr\u1ecb kh\u00e1c nhau.", "correct_answer": "D . \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc b\u1ecb chia c\u1eaft l\u00e0m hai mi\u1ec1n v\u1edbi hai ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ch\u00ednh tr\u1ecb kh\u00e1c nhau."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". \u00c2m m\u01b0u c\u1ee7a M\u0129 \u0111\u1ed1i v\u1edbi mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam sau n\u0103m 1954 l\u00e0", "answers": "A. bi\u1ebfn mi\u1ec1n Nam th\u00e0nh thu\u1ed9c \u0111\u1ecba ki\u1ec3u m\u1edbi.\t                        B. \u0111\u01b0a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i M\u0129 v\u00e0o mi\u1ec1n Nam.C. bi\u1ebfn n\u01b0\u1edbc ta th\u00e0nh th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng ti\u00eau th\u1ee5 h\u00e0ng ho\u00e1 c\u1ee7a M\u0129.\tD. ph\u00e1 ho\u1ea1i c\u00e1c c\u01a1 s\u1edf kinh t\u1ebf c\u1ee7a ta.", "correct_answer": "A . bi\u1ebfn mi\u1ec1n Nam th\u00e0nh thu\u1ed9c \u0111\u1ecba ki\u1ec3u m\u1edbi"}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". Ng\u00e0y 17-1-1960 t\u1ea1i B\u1ebfn Tre n\u1ed5 ra phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh n\u00e0o?\t", "answers": "A. Ch\u1ed1ng b\u00ecnh \u0111\u1ecbnh.    \tB. Ph\u00e1 \u1ea5p chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c.     \tC. \u0110\u1ed3ng kh\u1edfi.     \tD. Tr\u1eeb gian di\u1ec7t \u00e1c.", "correct_answer": "C . \u0110\u1ed3ng kh\u1edfi."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a H\u1ed9i ngh\u1ecb Ban ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng l\u1ea7n th\u1ee9 15 (1-1959) l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. D\u00f9ng \u0111\u1ea5u tranh ngo\u1ea1i giao \u0111\u1ec3 \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 \u00e1ch th\u1ed1ng tr\u1ecb M\u0129 - Di\u1ec7m.B. Nh\u1edd s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i \u0111\u1ec3 \u0111\u00e1nh M\u0129 - Di\u1ec7m.C. Gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n b\u1eb1ng con \u0111\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea5u tranh  h\u00f2a b\u00ecnh.D. S\u1eed d\u1ee5ng b\u1ea1o l\u1ef1c c\u00e1ch m\u1ea1ng \u0111\u1ec3 \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 ch\u00ednh quy\u1ec1n M\u0129 - Di\u1ec7m.", "correct_answer": "D . S\u1eed d\u1ee5ng b\u1ea1o l\u1ef1c c\u00e1ch m\u1ea1ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ": N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh l\u00e0m b\u00f9ng n\u1ed5 phong tr\u00e0o \u201c\u0110\u1ed3ng kh\u1edfi\u201d (1960)?", "answers": "A. M\u1ef9 - Di\u1ec7m ph\u00e1 ho\u1ea1i Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1, th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch \u201ct\u1ed1 c\u1ed9ng\u201d, \u201cdi\u1ec7t c\u1ed9ng\u201d.B. Ngh\u1ecb quy\u1ebft H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 15 c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng.C. Do ch\u00ednh s\u00e1ch cai tr\u1ecb c\u1ee7a M\u1ef9 - Di\u1ec7m.D. M\u1ef9 - Di\u1ec7m t\u0103ng c\u01b0\u1eddng kh\u1ee7ng b\u1ed1, l\u00e0m cho c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam b\u1ecb t\u1ed5n th\u1ea5t n\u1eb7ng n\u1ec1.", "correct_answer": "B . Ngh\u1ecb quy\u1ebft H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 15 c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ": Phong tr\u00e0o \u0110\u1ed3ng Kh\u1edfi n\u1ed5 ra \u1edf \u0111\u00e2u \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u1edf  ", "answers": "A. B\u00ecnh \u0110\u1ecbnh\t\tB. T\u00e2y nguy\u00ean\t       \tC. S\u00e0i G\u00f2n - Gia \u0110\u1ecbnh\t       \tD. B\u1ebfn Tre", "correct_answer": "D . B\u1ebfn Tre"}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ": L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng n\u00f2ng c\u1ed1t th\u1ef1c hi\u1ec7n chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d \u1edf mi\u1ec1n Nam l\u00e0", "answers": "A. qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n.                      B. qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n \u0111\u1ea3m nhi\u1ec7m, kh\u00f4ng c\u00f3 s\u1ef1 chi vi\u1ec7n c\u1ee7a M\u0129.C. qu\u00e2n M\u0129 v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed3ng minh.     D. qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n v\u00e0 qu\u00e2n \u0110\u1ed3ng minh c\u1ee7a M\u0129.", "correct_answer": "A . qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". Chi\u1ebfn th\u1eafng B\u00ecnh Gi\u00e3 (2-12-1964) l\u00e0 th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a qu\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam ch\u1ed1ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c chi\u1ebfn tranh n\u00e0o c\u1ee7a M\u0129 ?", "answers": "A. Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cchi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d.\t\t     B. Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cchi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d.C. Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cVi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh\u201d.\t     D. Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cchi\u1ebfn tranh \u0111\u01a1n ph\u01b0\u01a1ng\u201d.", "correct_answer": "A . Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cchi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". Nh\u1eb1m \u0111\u1ea9y l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u00e1ch m\u1ea1ng ra kh\u1ecfi c\u00e1c x\u00e3, \u1ea5p, M\u0129 v\u00e0 ch\u00ednh quy\u1ec1n S\u00e0i G\u00f2n \u0111\u00e3 l\u00e0m g\u00ec?", "answers": "A.Th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh b\u00ecnh \u0111\u1ecbnh.\tB. L\u1eadp \u201c\u1ea4p chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c\u201dC. M\u1edf c\u00e1c cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n c\u00e0n qu\u00e9t.\tD. T\u0103ng nhanh l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n", "correct_answer": "B . L\u1eadp \u201c\u1ea4p chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c\u201d"}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u00fd ngh\u0129a c\u1ee7a phong tr\u00e0o \u201c\u0110\u1ed3ng Kh\u1edfi\u201d (1959-1960) \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A. L\u00e0m ph\u00e1 s\u1ea3n chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c chi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t c\u1ee7a M\u1ef9.B. Gi\u00e1ng m\u1ed9t \u0111\u00f2n m\u1ea1nh v\u00e0o ch\u00ednh s\u00e1ch th\u1ef1c d\u00e2n m\u1edbi c\u1ee7a M\u0129.C. \u0110\u01b0a c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam chuy\u1ec3n t\u1eeb th\u1ebf gi\u1eef g\u00ecn l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng sang th\u1ebf ti\u1ebfn c\u00f4ng.D. S\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a M\u1eb7t tr\u1eadn gi\u1ea3i ph\u00f3ng mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam (20 \u2013 12 \u2013 1960).", "correct_answer": "A . L\u00e0m ph\u00e1 s\u1ea3n chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c chi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t c\u1ee7a M\u1ef9."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 \u0111i\u1ec3m gi\u1ed1ng nhau c\u01a1 b\u1ea3n gi\u1eefa chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d c\u1ee7a M\u0129 \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam 1961-1965 v\u00e0 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d 1965-1968", "answers": "A. ti\u1ebfn h\u00e0nh b\u1eb1ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n M\u0129.          B. m\u1edf c\u00e1c cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n \u201ct\u00ecm di\u1ec7t\u201d \u201cb\u00ecnh \u0111\u1ecbnh\u201d \u1edf mi\u1ec1n Nam.C. t\u1ea5n c\u00f4ng qu\u00e2n gi\u1ea3i ph\u00f3ng \u1edf V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng - Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i.      D. bi\u1ebfn mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam th\u00e0nh thu\u1ed9c \u0111\u1ecba ki\u1ec3u m\u1edbi.", "correct_answer": "D . bi\u1ebfn mi\u1ec1n Nam"}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 \u0111i\u1ec3m kh\u00e1c nhau c\u01a1 b\u1ea3n gi\u1eefa chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d c\u1ee7a M\u0129 \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam 1961-1965 v\u00e0 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cVi\u1ec7t Nam h\u00f3a\u201d chi\u1ebfn tranh 1969 - 1973 \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A. \u201cD\u00f9ng qu\u00e2n \u0110\u1ed3ng minh M\u0129 \u0111\u00e1nh ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t\u201d.\t\tB. \u201cL\u1ea5y chi\u1ebfn tranh nu\u00f4i chi\u1ebfn tranh\u201d.C. \u201cD\u00f9ng ng\u01b0\u1eddi \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng \u0111\u00e1nh ng\u01b0\u1eddi \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng\u201d.\tD. \u201cD\u00f9ng ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t \u0111\u00e1nh ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t\u201d.", "correct_answer": "C . \u201cD\u00f9ng ng\u01b0\u1eddi \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng \u0111\u00e1nh ng\u01b0\u1eddi \u0110\u00f4ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 15 Ban ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng  \u0110\u1ea3ng (1-1959) \u0111\u00e3 \u0111\u1ec3 l\u1ea1i b\u00e0i h\u1ecdc kinh nghi\u1ec7m n\u00e0o cho \u0110\u1ea3ng trong qu\u00e1 tr\u00ecnh l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam th\u1eddi k\u00ec ch\u1ed1ng M\u0129?", "answers": "A. S\u1eed d\u1ee5ng con \u0111\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea5u tranh ngo\u1ea1i giao gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n.B. S\u1eed d\u1ee5ng b\u1ea1o l\u1ef1c c\u00e1ch m\u1ea1ng gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n v\u1ec1 tay nh\u00e2n d\u00e2n.C. S\u1eed d\u1ee5ng con \u0111\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea5u tranh v\u0169 trang gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n.D. S\u1eed d\u1ee5ng con \u0111\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea5u tranh ch\u00ednh tr\u1ecb k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi \u0111\u1ea5u tranh v\u0169 trang.", "correct_answer": "B . S\u1eed d\u1ee5ng b\u1ea1o l\u1ef1c c\u00e1ch m\u1ea1ng gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n v\u1ec1 tay nh\u00e2n d\u00e2n."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". M\u1ed9t trong nh\u1eefng b\u00e0i h\u1ecdc \u0111\u01b0\u1ee3c r\u00fat ra t\u1eeb vi\u1ec7c th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u1ea3i c\u00e1ch ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t (1954-1957) cho c\u00f4ng cu\u1ed9c x\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc hi\u1ec7n nay l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. D\u1ef1a v\u00e0o giai c\u1ea5p c\u00f4ng nh\u00e2n.\t\t\tB. D\u1ef1a v\u00e0o \u0111\u1ecba ch\u1ee7 kh\u00e1ng chi\u1ebfn.C. D\u1ef1a v\u00e0o s\u1ee9c m\u1ea1nh c\u1ee7a to\u00e0n d\u00e2n.\t\t\tD. D\u1ef1a v\u00e0o s\u1ee9c m\u1ea1nh giai c\u1ea5p n\u00f4ng d\u00e2n. ", "correct_answer": "C . D\u1ef1a v\u00e0o s\u1ee9c m\u1ea1nh c\u1ee7a to\u00e0n d\u00e2n."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d ra \u0111\u1eddi trong ho\u00e0n c\u1ea3nh n\u00e0o ?", "answers": "A. Sau th\u1ea5t b\u1ea1i c\u1ee7a chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cchi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d.\t B. Sau phong tr\u00e0o \u0110\u1ed3ng kh\u1edfi.C. Sau th\u1ea5t b\u1ea1i c\u1ee7a chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cchi\u1ebfn tranh \u0111\u01a1n ph\u01b0\u01a1ng\u201d.    D. Sau th\u1ea5t b\u1ea1i chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cchi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d.", "correct_answer": "A . Sau th\u1ea5t b\u1ea1i c\u1ee7a chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cchi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". M\u1ee5c ti\u00eau c\u1ee7a chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d l\u00e0", "answers": "A. ti\u00eau di\u1ec7t qu\u00e2n ch\u1ee7 l\u1ef1c, ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n B\u1eafc Vi\u1ec7t Nam.B. l\u1eadp \u201c\u1ea4p chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c\u201d, t\u00e1ch nh\u00e2n d\u00e2n ra kh\u1ecfi l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u00e1ch m\u1ea1ng.C. vi\u1ec7n tr\u1ee3 qu\u00e2n s\u1ef1 cho qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n.D. vi\u1ec7n tr\u1ee3 kinh t\u1ebf cho qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n.", "correct_answer": "A . ti\u00eau di\u1ec7t qu\u00e2n ch\u1ee7 l\u1ef1c, ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n B\u1eafc Vi\u1ec7t Nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ": T\u1ea1i sao M\u0129 ph\u1ea3i chuy\u1ec3n sang chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cVi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh\u201d?", "answers": "A. Chi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9 b\u1ecb ph\u00e1 s\u1ea3n.\t\tB. Chi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t b\u1ecb ph\u00e1 s\u1ea3n.C. Ch\u00ednh quy\u1ec1n Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m b\u1ecb s\u1ee5p \u0111\u1ed5.\tD. Chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n B\u1eafc l\u1ea7n th\u1ee9 hai b\u1ecb \u0111\u00e1nh b\u1ea1i.", "correct_answer": "A . Chi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9 b\u1ecb ph\u00e1 s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y ph\u1ea3n \u00e1nh ph\u1ea1m vi m\u1edbi m\u00e0 M\u0129 \u0111\u00e3 m\u1edf r\u1ed9ng chi\u1ebfn tranh trong chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh c\u1ee5 b\u1ed9\u201d?", "answers": "A. L\u00e0o.\t\tB. Cam pu chia.\t\tC. Mi\u1ec1n B\u1eafc.\t\tD. C\u1ea3 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.", "correct_answer": "C . Mi\u1ec1n B\u1eafc."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ": Th\u00e0nh ph\u1ea7n l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ch\u00ednh c\u1ee7a chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cchi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d?", "answers": "A. Qu\u00e2n M\u0129, qu\u00e2n \u0111\u1ed3ng minh c\u1ee7a M\u0129.B. Qu\u00e2n M\u0129, qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n, qu\u00e2n c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng Nam \u00c1.C. Qu\u00e2n M\u0129, qu\u00e2n m\u1ed9t s\u1ed1 n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed3ng minh c\u1ee7a M\u0129, qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n.D. Qu\u00e2n S\u00e0i G\u00f2n, qu\u00e2n \u0111\u1ed3ng minh c\u1ee7a M\u0129.", "correct_answer": "C . Qu\u00e2n M\u0129, qu\u00e2n m\u1ed9t s\u1ed1 n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed3ng minh c\u1ee7a M\u0129, qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n."}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ". Trong chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cchi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d M\u0129 \u0111\u00e3 \u00e1p d\u1ee5ng lo\u1ea1i h\u00ecnh chi\u1ebfn tranh n\u00e0o \u0111\u1ed1i v\u1edbi mi\u1ec1n B\u1eafc?", "answers": "A. Ph\u00e1 ho\u1ea1i.\t          B. B\u00ecnh \u0111\u1ecbnh.\tC. L\u1ea5n chi\u1ebfm.\t    D. H\u1ee7y di\u1ec7t.", "correct_answer": "A . Ph\u00e1 ho\u1ea1i."}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ". L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u00f3ng vai tr\u00f2 ch\u1ee7 y\u1ebfu trong chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u00f4\u201d l\u00e0", "answers": "A. qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n.\t\t\t\tB. qu\u00e2n \u0111\u1ed9i M\u0129 v\u00e0 qu\u00e2n \u0110\u1ed3ng minh.C. qu\u00e2n M\u0129 v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n\t\tD. qu\u00e2n \u0110\u1ed3ng minh v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n.", "correct_answer": "B . qu\u00e2n \u0111\u1ed9i M\u0129 v\u00e0 qu\u00e2n \u0110\u1ed3ng minh."}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ". Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c qu\u00e2n s\u1ef1 c\u1ee7a \u201cChi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d l\u00e0", "answers": "A. \u201ct\u00ecm di\u1ec7t\u201d                                          \tB. \u201ct\u00ecm di\u1ec7t\u201d v\u00e0 \u201cb\u00ecnh \u0111\u1ecbnh\u201dC. \u201cb\u00ecnh \u0111\u1ecbnh\u201d                                        \tD. \u201cTr\u1ef1c th\u0103ng v\u1eadn\u201d v\u00e0 \u201cthi\u1ebft xa v\u1eadn\u201d.", "correct_answer": "B . \u201ct\u00ecm di\u1ec7t\u201d v\u00e0 \u201cb\u00ecnh \u0111\u1ecbnh\u201d"}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ". \u01afu th\u1ebf v\u1ec1 qu\u00e2n s\u1ef1 trong chi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9 c\u1ee7a M\u0129 l\u00e0", "answers": "A. qu\u00e2n s\u1ed1 \u0111\u00f4ng v\u0169 kh\u00ed hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i.                      B. nhi\u1ec1u xe t\u0103ng.C. th\u1ef1c hi\u1ec7n nhi\u1ec1u chi\u1ebfn thu\u1eadt m\u1edbi.                  D. nhi\u1ec1u m\u00e1y bay.", "correct_answer": "A . qu\u00e2n s\u1ed1 \u0111\u00f4ng v\u0169 kh\u00ed hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ". L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng gi\u1eef vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng v\u00e0 kh\u00f4ng ng\u1eebng t\u0103ng l\u00ean v\u1ec1 s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng v\u00e0 trang b\u1ecb trong \u201cChi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d l\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng n\u00e0o?", "answers": "A. L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n M\u0129.\tB. L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ngu\u1ef5 qu\u00e2n.\tC. L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n \u0111\u1ed3ng minh c\u1ee7a M\u0129.\tD. L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n.", "correct_answer": "A . L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n M\u0129."}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ": \u201cD\u00f9 kh\u00f3 kh\u0103n gian kh\u1ed5 \u0111\u1ebfn m\u1ea5y, nh\u00e2n d\u00e2n ta nh\u1ea5t \u0111\u1ecbnh s\u1ebd ho\u00e0n to\u00e0n th\u1eafng l\u1ee3i. \u0110\u1ebf qu\u1ed1c M\u0129 nh\u1ea5t \u0111\u1ecbnh ph\u1ea3i c\u00fat kh\u1ecfi n\u01b0\u1edbc ta\u201d. N\u1ed9i dung tr\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u00edch d\u1eabn t\u1eeb t\u01b0 li\u1ec7u n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?", "answers": "A. Di ch\u00fac c\u1ee7a Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh.B. Ngh\u1ecb quy\u1ebft H\u1ed9i ngh\u1ecb Trung \u01b0\u01a1ng l\u1ea7n th\u1ee9 21 c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng.C. Ngh\u1ecb quy\u1ebft \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u to\u00e0n qu\u1ed1c l\u1ea7n th\u1ee9 III c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng.D. Th\u01b0 Ch\u00fac t\u1ebft n\u0103m 1968 c\u1ee7a Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh.", "correct_answer": "A . Di ch\u00fac c\u1ee7a Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh."}, {"question_name": "C\u00e2u 26", "question": ". \u0110i\u1ec3m kh\u00e1c nhau c\u01a1 b\u1ea3n gi\u1eefa chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d v\u00e0 \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d l\u00e0", "answers": "A. l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i g\u00f2n gi\u1eef vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng.\tB. l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i M\u0129 gi\u1eef vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng.C. s\u1eed d\u1ee5ng trang thi\u1ebft b\u1ecb, v\u0169 kh\u00ed c\u1ee7a M\u0129.   \t\tD. l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n \u0110\u1ed3ng minh gi\u1eef vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng.", "correct_answer": "B . l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i M\u0129 gi\u1eef vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng."}, {"question_name": "C\u00e2u 27", "question": ". \u0110i\u1ec3m m\u1edbi c\u1ee7a \u201cchi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d so v\u1edbi \u201cchi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "answers": "A. C\u00f3 s\u1ef1 tham gia c\u1ee7a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i M\u0129 v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed3ng minh M\u0129.B. S\u1ef1 tham gia qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n v\u1edbi vi\u1ec7n tr\u1ee3 M\u0129.       C. Ph\u1ea1m vi chi\u1ebfn tranh lan r\u1ed9ng kh\u1eafp \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.D. M\u1ee9c \u0111\u1ed9 chi\u1ebfn tranh ngang nhau, ch\u01b0a \u00e1c li\u1ec7t.", "correct_answer": "A . C\u00f3 s\u1ef1 tham gia c\u1ee7a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i M\u0129 v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed3ng minh M\u0129."}, {"question_name": "C\u00e2u 28", "question": ". Chi\u1ebfn th\u1eafng n\u00e0o c\u1ee7a qu\u00e2n d\u00e2n ta bu\u1ed9c M\u0129 ph\u1ea3i ng\u1eebng h\u1eb3n c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ch\u1ed1ng ph\u00e1 mi\u1ec1n B\u1eafc v\u00e0 k\u00ed hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Pari v\u1ec1 Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A. Tr\u1eadn V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng (1965). \t                 B. Cu\u1ed9c t\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng v\u00e0 n\u1ed5i d\u00e2y xu\u00e2n M\u1eadu Th\u00e2n (1968).C. Cu\u1ed9c ti\u1ebfn c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c 1972.          D. Tr\u1eadn \u201c\u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 tr\u00ean kh\u00f4ng\u201d n\u0103m 1972.    ", "correct_answer": "D . Tr\u1eadn \u201c\u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 tr\u00ean kh\u00f4ng\u201d n\u0103m 1972."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". \u00c2m m\u01b0u c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d c\u1ee7a M\u0129 ti\u1ebfn h\u00e0nh \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. D\u00f9ng ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t \u0111\u00e1nh ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t.\t\t\tB. Ti\u00eau di\u1ec7t l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a ta.C. K\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh.\t\t\t\t\tD. L\u1ea5y chi\u1ebfn tranh nu\u00f4i chi\u1ebfn tranh.", "correct_answer": "A . D\u00f9ng ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t \u0111\u00e1nh ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t.B."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". Sau th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a phong tr\u00e0o \u201c\u0110\u1ed3ng kh\u1edfi\u201d \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam, M\u0129 chuy\u1ec3n sang chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c chi\u1ebfn tranh n\u00e0o?", "answers": "A.\u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d.\t\t\t\t\tB.\u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u01a1n ph\u01b0\u01a1ng\u201d.C.\u201cChi\u1ebfn tranh C\u1ee5c b\u1ed9\u201d.\t\t\t\t\tD.\u201cVi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh\u201d.", "correct_answer": "A .\u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". Th\u1eafng l\u1ee3i n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng g\u00f3p ph\u1ea7n l\u00e0m ph\u00e1 s\u1ea3n ho\u00e0n to\u00e0n chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d c\u1ee7a M\u0129 \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A. V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng.\tB. An L\u00e3o.\t\tC. \u0110\u1ed3ng Xo\u00e0i.\t\t\t\tD. Ba Gia.", "correct_answer": "A . V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". Th\u1eafng l\u1ee3i qu\u00e2n s\u1ef1 n\u00e0o c\u1ee7a qu\u00e2n  d\u00e2n mi\u1ec1n Nam g\u00f3p ph\u1ea7n l\u00e0m ph\u00e1 s\u1ea3n v\u1ec1 c\u01a1 b\u1ea3n chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d c\u1ee7a M\u0129?", "answers": "A. B\u00ecnh Gi\u00e3.\t\tB. V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng.\t\tC. \u1ea4p B\u1eafc.\t\tD. N\u00fai Th\u00e0nh.", "correct_answer": "A . B\u00ecnh Gi\u00e3."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". Tr\u1ecdng t\u00e2m c\u1ee7a \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d l\u00e0 g\u00ec ? ", "answers": "A. D\u1ed3n d\u00e2n v\u00e0o \u1ea5p chi\u1ebfn lu\u1ee3c.\t\tB. D\u00f9ng ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t \u0111\u00e1nh ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t.C. B\u00ecnh \u0111\u1ecbnh mi\u1ec1n Nam. \t\tD. B\u00ecnh \u0111\u1ecbnh mi\u1ec1n Nam v\u00e0 m\u1edf r\u1ed9ng chi\u1ebfn tranh ra mi\u1ec1n B\u1eafc.", "correct_answer": "C . B\u00ecnh \u0111\u1ecbnh mi\u1ec1n Nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". Chi\u1ebfn thu\u1eadt ph\u1ed5 bi\u1ebfn c\u1ee7a \u201cchi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d l\u00e0", "answers": "A. \u201ct\u00ecm di\u1ec7t\u201d.                                                           B. \u201cb\u00ecnh \u0111\u1ecbnh\u201d.C. \u201ct\u00ecm di\u1ec7t\u201d, \u201cb\u00ecnh \u0111\u1ecbnh\u201d.                                      D. \u201ctr\u1ef1c th\u0103ng v\u1eadn v\u00e0 thi\u1ebft xa v\u1eadn.\u201d   ", "correct_answer": "D . \u201ctr\u1ef1c th\u0103ng v\u1eadn v\u00e0 thi\u1ebft xa v\u1eadn.\u201d"}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". \u0110\u1ec3 ho\u00e0n th\u00e0nh nhi\u1ec7m v\u1ee5 chung, vai tr\u00f2 c\u1ee7a mi\u1ec1n B\u1eafc s\u1ebd l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. Mi\u1ec1n B\u1eafc l\u00e0 h\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng, c\u00f3 vai tr\u00f2 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh tr\u1ef1c ti\u1ebfp.B. Mi\u1ec1n B\u1eafc l\u00e0 h\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng, c\u00f3 vai tr\u00f2 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh nh\u1ea5t.C. Mi\u1ec1n B\u1eafc l\u00e0 h\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng, c\u00f3 nhi\u1ec7m v\u1ee5 chi vi\u1ec7n cho c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam.D. Mi\u1ec1n B\u1eafc l\u00e0 h\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng, c\u00f3 nhi\u1ec7m v\u1ee5 b\u1ea3o v\u1ec7 cah1 m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam.", "correct_answer": "B . Mi\u1ec1n B\u1eafc l\u00e0 h\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng, c\u00f3 vai tr\u00f2 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh nh\u1ea5t."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". Nh\u1eefng th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a qu\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam l\u00e0m ph\u00e1 s\u1ea3n ho\u00e0n to\u00e0n chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d di\u1ec5n ra \u1edf \u0111\u00e2u?", "answers": "A. \u1ede Ba Gia, B\u00ecnh Gi\u00e3.\t\t\tB. \u1ede An L\u00e3o, Ba Gia, \u0110\u1ed3ng Xo\u00e0i.C. \u1ede B\u00ecnh Gi\u00e3, \u0110\u1ed3ng Xo\u00e0i.\t\tD. \u1ede \u1ea4p B\u1eafc, B\u00ecnh Gi\u00e3.", "correct_answer": "B . \u1ede An L\u00e3o, Ba Gia, \u0110\u1ed3ng Xo\u00e0i"}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o c\u1ee7a qu\u00e2n v\u00e0 d\u00e2n mi\u1ec1n Nam trong cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng M\u0129 (1954-1975) \u0111\u00e1nh d\u1ea5u c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam chuy\u1ec3n t\u1eeb th\u1ebf gi\u1eef g\u00ecn l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng sang th\u1ebf ti\u1ebfn c\u00f4ng?", "answers": "A. chi\u1ebfn th\u1eafng B\u00ecnh Gi\u00e3.\t\t\tB. chi\u1ebfn th\u1eafng \u1ea4p B\u1eafc.C. phong tr\u00e0o \u0110\u1ed3ng kh\u1edfi.\t\t\tD. chi\u1ebfn th\u1eafng V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng.", "correct_answer": "C . phong tr\u00e0o \u0110\u1ed3ng kh\u1edfi."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". Tr\u00ean m\u1eb7t tr\u1eadn qu\u00e2n s\u1ef1, chi\u1ebfn th\u1eafng n\u00e0o c\u1ee7a ta c\u00f3 t\u00ednh ch\u1ea5t m\u1edf m\u00e0n cho vi\u1ec7c \u0111\u00e1nh b\u1ea1i \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d c\u1ee7a M\u0129? ", "answers": "A. Chi\u1ebfn th\u1eafng B\u00ecnh Gi\u00e3 (B\u00e0 R\u1ecba). \t\t\tB. Chi\u1ebfn th\u1eafng Ba Gia (Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i).C. Chi\u1ebfn th\u1eafng \u0110\u1ed3ng Xo\u00e0i (B\u00ecnh Ph\u01b0\u1edbc). \t\tD. Chi\u1ebfn th\u1eafng \u1ea4p B\u1eafc (M\u0129 Tho).", "correct_answer": "D . Chi\u1ebfn th\u1eafng \u1ea4p B\u1eafc (M\u0129 Tho)."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". Ch\u1ed7 d\u1ef1a c\u1ee7a \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d c\u1ee7a M\u0129 \u1edf mi\u1ec1n Nam l\u00e0 g\u00ec? ", "answers": "A. \u1ea4p chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \tB. L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ng\u1ee5y qu\u00e2n, ng\u1ee5y quy\u1ec1n C. L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u1ed1 v\u1ea5n M\u0129 \tD. \u1ea4p chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c v\u00e0 ng\u1ee5y qu\u00e2n, ng\u1ee5y quy\u1ec1n ", "correct_answer": "D . \u1ea4p chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c v\u00e0 ng\u1ee5y qu\u00e2n, ng\u1ee5y quy\u1ec1n"}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 15 Ban ch\u1ea5p h\u00e0nh trung \u0111\u1ea3ng (1-1959) \u0111\u00e3 \u0111\u1ec3 l\u1ea1i  b\u00e0i h\u1ecdc kinh nghi\u1ec7m n\u00e0o cho \u0110\u1ea3ng trong qu\u00e1 tr\u00ecnh l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A. S\u1eed d\u1ee5ng con \u0111\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea5u tranh ngo\u1ea1i giao gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n.B. S\u1eed d\u1ee5ng b\u1ea1o l\u1ef1c c\u00e1ch m\u1ea1ng gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n v\u1ec1 tay nh\u00e2n d\u00e2n.C. S\u1eed d\u1ee5ng con \u0111\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea5u tranh v\u0169 trang gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n.D. S\u1eed d\u1ee5ng con \u0111\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea5u tranh ch\u00ednh tr\u1ecb k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi \u0111\u1ea5u tranh v\u0169 trang.", "correct_answer": "B . S\u1eed d\u1ee5ng b\u1ea1o l\u1ef1c c\u00e1ch m\u1ea1ng gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n v\u1ec1 tay nh\u00e2n d\u00e2n."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". \u201c\u1ea4p chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 \u201cx\u01b0\u01a1ng s\u1ed1ng\u201d c\u1ee7a chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c chi\u1ebfn tranh n\u00e0o M\u0129 th\u1ef1c hi\u1ec7n \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam t\u1eeb 1961-1973?", "answers": "A. Chi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t.\t\t\t\t\tB. Chi\u1ebfn tranh C\u1ee5c b\u1ed9.\tC. Vi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh.\t\t\t\t\tD. \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng h\u00f3a chi\u1ebfn tranh.", "correct_answer": "A . Chi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 \u0111i\u1ec3m gi\u1ed1ng nhau c\u01a1 b\u1ea3n gi\u1eefa chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d c\u1ee7a M\u0129 \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam 1961-1965 v\u00e0 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d 1965-1968", "answers": "A. ti\u1ebfn h\u00e0nh b\u1eb1ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n M\u0129.\t\t\tB. t\u1ea5n c\u00f4ng qu\u00e2n gi\u1ea3i ph\u00f3ng \u1edf V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i.C. bi\u1ebfn mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam th\u00e0nh thu\u1ed9c \u0111\u1ecba ki\u1ec3u m\u1edbi.D. m\u1edf c\u00e1c cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n \u201ct\u00ecm di\u1ec7t\u201d, \u201cb\u00ecnh \u0111\u1ecbnh\u201d \u1edf mi\u1ec1n Nam.", "correct_answer": "C . bi\u1ebfn mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam th\u00e0nh thu\u1ed9c \u0111\u1ecba ki\u1ec3u m\u1edbi."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". \u201c\u0110\u1ed9i qu\u00e2n t\u00f3c d\u00e0i\u201d ra \u0111\u1eddi trong cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c", "answers": "A. \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u01a1n ph\u01b0\u01a1ng\u201d.\t           B. \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d.C. \u201cChi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d.\t           D. \u201cVi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh\u201d.", "correct_answer": "A . \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u01a1n ph\u01b0\u01a1ng\u201d."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". \u00c2m m\u01b0u \u201ct\u00ecm di\u1ec7t\u201d c\u1ee7a M\u0129 trong chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cchi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d l\u00e0 nh\u1eb1m \u0111\u1ea9y l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a ta tr\u1edf v\u1ec1 th\u1ebf", "answers": "A. ph\u00f2ng ng\u1ef1.                     B. ti\u1ebfn c\u00f4ng.\tC. c\u1ea7m c\u1ef1.\t              D. g\u1ecdng k\u00ecm.", "correct_answer": "A . ph\u00f2ng ng\u1ef1."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". \u0110\u1ed3ng minh c\u1ee7a M\u0129 trong cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam l\u00e0", "answers": "A. H\u00e0n Qu\u1ed1c, Anh, Ph\u00e1p, \u00d4xtr\u00e2ylia, Niu Dil\u00e2n. \t\tB. H\u00e0n Qu\u1ed1c, Th\u00e1i Lan, Philipin, \u00d4xtr\u00e2ylia, Niu Dil\u00e2n.C. Anh, \u00dd, Th\u00e1i Lan, Philipin, Niu Dil\u00e2n.\t\tD. H\u00e0n Qu\u1ed1c, Th\u00e1i Lan, Philipin, Ph\u00e1p, Niu Dil\u00e2n.", "correct_answer": "B . H\u00e0n Qu\u1ed1c, Th\u00e1i Lan, Philipin, \u00d4xtr\u00e2ylia, Niu Dil\u00e2n."}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". Th\u1ee7 \u0111o\u1ea1n ch\u00ednh c\u1ee7a chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cVi\u1ec7t Nam ho\u00e1 chi\u1ebfn tranh\u201d c\u1ee7a M\u0129?", "answers": "A. Tho\u1ea3 hi\u1ec7p Trung Hoa v\u00e0 ho\u00e0 ho\u00e3n Li\u00ean X\u00f4.    B. M\u1edf c\u00e1c cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n t\u00ecm di\u1ec7t-b\u00ecnh \u0111\u1ecbnh.C. \u0110\u1ec1 ra k\u1ebf ho\u1ea1ch Xtalay-Taylo.                           D. Tri\u1ec3n khai qu\u00e2n \u0111\u1ed9i \u1ed3 \u1ea1t v\u00e0o mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam.", "correct_answer": "A . Tho\u1ea3 hi\u1ec7p Trung Hoa v\u00e0 ho\u00e0 ho\u00e3n Li\u00ean X\u00f4."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". M\u1ee5c ti\u00eau c\u1ee7a M\u0129 trong c\u00e1c cu\u1ed9c ph\u1ea3n c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c hai m\u00f9a kh\u00f4 (1965 -1966 v\u00e0 1966 \u2013 1967) l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. \u0110\u00e1nh b\u1ea1i ch\u1ee7 l\u1ef1c Qu\u00e2n gi\u1ea3i ph\u00f3ng.\t\tB. B\u00ecnh \u0111\u1ecbnh mi\u1ec1n Nam.C. \u0110\u00e1nh ph\u00e1 \u0111\u1ea5t th\u00e1nh Vi\u1ec7t C\u1ed9ng.\t\tD. Ti\u00eau hao l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a ta.", "correct_answer": "A . \u0110\u00e1nh b\u1ea1i ch\u1ee7 l\u1ef1c Qu\u00e2n gi\u1ea3i ph\u00f3ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ". C\u00e1c cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n ch\u1ee7 y\u1ebfu trong m\u00f9a kh\u00f4 1965-1966 c\u1ee7a qu\u00e2n M\u0129 v\u00e0 qu\u00e2n S\u00e0i G\u00f2n nh\u1eb1m v\u00e0o hai h\u01b0\u1edbng ch\u00ednh l\u00e0 ", "answers": "A. \u0110\u00f4ng Nam B\u1ed9 v\u00e0 T\u00e2y Nguy\u00ean. \t\tB. \u0110\u00f4ng Nam B\u1ed9 v\u00e0 Li\u00ean Khu V. C. \u0110\u00f4ng Nam b\u1ed9 v\u00e0 Nam Trung b\u1ed9. \t\tD. \u0110\u00f4ng Nam b\u1ed9 v\u00e0 T\u00e2y Nam b\u1ed9. ", "correct_answer": "B . \u0110\u00f4ng Nam B\u1ed9 v\u00e0 Li\u00ean Khu V."}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ". Chi\u1ebfn th\u1eafng n\u00e0o c\u1ee7a ta m\u1edf \u0111\u1ea7u cao tr\u00e0o \u201cT\u00ecm M\u0129 m\u00e0 \u0111\u00e1nh, l\u00f9ng ng\u1ee5y m\u00e0 di\u1ec7t\u201d tr\u00ean kh\u1eafp mi\u1ec1n Nam?", "answers": "A. \u1ea4p B\u1eafc.\t\tB. V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng.\t\tC. B\u00ecnh gi\u00e3.\t\tD. \u0110\u1ed3ng Xo\u00e0i.", "correct_answer": "B . V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng."}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ". Sau th\u1eafng l\u1ee3i n\u00e0o c\u1ee7a ta M\u0129 ch\u1ea5p nh\u1eadn \u0111\u1ebfn \u0111\u00e0m ph\u00e1n \u1edf Pari \u0111\u1ec3 b\u00e0n v\u1ec1 vi\u1ec7c ch\u1ea5m d\u1ee9t chi\u1ebfn tranh \u1edf Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A. V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng (Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i).\t\tB. Hai m\u00f9a kh\u00f4 (1965 \u2013 1966) v\u00e0 (1966 \u2013 1967).D. \u1ea4p B\u1eafc (M\u0129 Tho).                            C. T\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng v\u00e0 n\u1ed5i d\u1eady xu\u00e2n M\u1eadu Th\u00e2n 1968.\t     ", "correct_answer": "C . T\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng v\u00e0 n\u1ed5i d\u1eady xu\u00e2n M\u1eadu Th\u00e2n 1968."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ". Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c chi\u1ebfn tranh n\u00e0o l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean th\u1ef1c hi\u1ec7n \u1edf mi\u1ec1n Nam v\u00e0 m\u1edf r\u1ed9ng ra mi\u1ec1n B\u1eafc?   ", "answers": "A. Vi\u1ec7t Nam ho\u00e1 chi\u1ebfn tranh.\t                       B. Chi\u1ebfn tranh \u0111\u01a1n ph\u01b0\u01a1ng.C. Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c chi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t.\t           D. Chi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9.", "correct_answer": "D . Chi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ": Chi\u1ebfn th\u1eafng \u201cLam S\u01a1n \u2013 719\u201d trong \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cVi\u1ec7t Nam h\u00f3a\u201d, \u201c\u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng h\u00f3a\u201d chi\u1ebfn tranh l\u00e0 th\u1eafng l\u1ee3i chung c\u1ee7a nh\u1eefng n\u01b0\u1edbc n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?", "answers": "A. Vi\u1ec7t Nam \u2013 L\u00e0o.                                          B. Vi\u1ec7t Nam \u2013 Campuchia.C. Campu chia \u2013 L\u00e0o.                                      D. Vi\u1ec7t Nam \u2013 L\u00e0o \u2013 Campuchia.", "correct_answer": "A . Vi\u1ec7t Nam \u2013 L\u00e0o."}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ". \u0110i\u1ec3m gi\u1ed1ng nhau gi\u1eefa chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d v\u00e0 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d c\u1ee7a M\u0129?", "answers": "A. S\u1eed d\u1ee5ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n.\tB. Qu\u00e2n S\u00e0i G\u00f2n gi\u1eef vai tr\u00f2 ch\u1ee7 y\u1ebfu.C. M\u0129 gi\u1eef vai tr\u00f2 ch\u1ee7 y\u1ebfu.\tD. \u0110\u1ecba b\u00e0n chi\u1ebfn tranh di\u1ec5n ra tr\u00ean c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc.", "correct_answer": "A . S\u1eed d\u1ee5ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i"}, {"question_name": "C\u00e2u 26", "question": ". \u0110i\u1ec3m gi\u1ed1ng nhau c\u01a1 b\u1ea3n gi\u1eefa \u201cVi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh\u201d v\u00e0 \u201cchi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d l\u00e0", "answers": "A. \u0111\u1ec1u l\u00e0 chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c d\u00e2n ki\u1ec3u m\u1edbi c\u1ee7a M\u0129.      B. \u0111\u1ec1u s\u1eed d\u1ee5ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n l\u00e0 ch\u1ee7 y\u1ebfu.C. \u0111\u1ec1u th\u1ef1c hi\u1ec7n \u00e2m m\u01b0u \u201cd\u00f9ng ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t tr\u1ecb ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t\u201d.    D. \u0111\u1ec1u s\u1eed d\u1ee5ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i M\u0129 l\u00e0 ch\u1ee7 y\u1ebfu.", "correct_answer": "A . \u0111\u1ec1u l\u00e0 chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c d\u00e2n ki\u1ec3u m\u1edbi c\u1ee7a M\u0129."}, {"question_name": "C\u00e2u 27", "question": ". Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cVi\u1ec7t Nam h\u00f3a\u201d chi\u1ebfn tranh c\u00f3 g\u00ec m\u1edbi so v\u1edbi c\u00e1c lo\u1ea1i h\u00ecnh chi\u1ebfn tranh tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3?", "answers": "A. G\u1eafn Vi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh v\u1edbi \u201c\u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng h\u00f3a\u201d chi\u1ebfn tranh.B. T\u00ecm c\u00e1ch chia r\u1ebd Vi\u1ec7t Nam v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc XHCN.C. \u0110\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\u00e0nh b\u1eb1ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i tay sai l\u00e0 ch\u1ee7 y\u1ebfu.D. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng vi\u1ec7n tr\u1ee3 kinh t\u1ebf v\u00e0 qu\u00e2n s\u1ef1 cho qu\u00e2n S\u00e0i G\u00f2n.", "correct_answer": "B . T\u00ecm c\u00e1ch chia r\u1ebd Vi\u1ec7t Nam v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc XHCN."}, {"question_name": "C\u00e2u 28", "question": ". Chi\u1ebfn th\u1eafng n\u00e0o kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh qu\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u00e1nh b\u1ea1i qu\u00e2n ch\u1ee7 l\u1ef1c trong \u201cChi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d?", "answers": "A. Chi\u1ebfn th\u1eafng \u1ea4p B\u1eafc.\t\t\tB. Chi\u1ebfn th\u1eafng V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng.C. Chi\u1ebfn th\u1eafng m\u00f9a kh\u00f4 1965 \u2013 1966. \tD. Chi\u1ebfn th\u1eafng m\u00f9a kh\u00f4 1966 \u2013 1967. ", "correct_answer": "B . Chi\u1ebfn th\u1eafng V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng."}]